\chapter{Sprint 10: Recuperación de los logs}\label{cap:sprint9}

	En este \emph{sprint} se añade el proceso para saber si una simulación ha finalizado su ejecución. También se añade la parte en la que se recuperan los registros del servidor y se persisten.

\section{División en tareas}

	Al tener cierta complejidad este \emph{sprint}, se ha decido dividirlo en subtareas. 

\begin{itemize}
	\item \textbf{Recuperar datos}: Comprueba si una tarea ha finalizado para poder recuperar los logs.
	\item \textbf{Persistir trabajos}: Leer los logs para persistir los datos.
\end{itemize}

\section{Diseño}

\subsection{Entidades Persistentes}

	Para este \emph{sprint} se va a necesitar crear dos entidades persistentes. Una de ellas es para almacenar la evolución del error y la otra es para guardar los parámetros específicos de la técnica de IA empleada. En la figura \ref{fig:s9:entidadesPersistentes} se puede ver el diagrama de las clases persistentes.

\begin{figure}[t]
	\centering
		\includegraphics[width=0.6\textwidth]{sprints/figures/s9-entidadesPersistentes.pdf}
	\caption{Entidades persistentes relacionadas en el \emph{sprint} 10.}
	\label{fig:s9:entidadesPersistentes}
\end{figure}

\subsection{Integración del fichero de log}

	Como se puede ver en la sección \ref{ap:outFile} la salida del programa \emph{rnga.out} es un archivo XML donde por cada iteración guarda un nodo con el individuo que a generado ese resultado. Además los nodos están versionados así que se ha decidido implementar el patrón \emph{factory} para poder hacer la aplicación fácilmente extensible\cite{patternBook}. En la figura \ref{fig:s9:logs} se puede ver el diseño.

\begin{figure}[t]
	\centering
		\includegraphics[width=0.8\textwidth]{sprints/figures/s9-logs.pdf}
	\caption{Diseño de la aplicación que se encarga de leer el archivo de log.}
	\label{fig:s9:logs}
\end{figure}
	

\clearpage
\section{Final del sprint}

%\subsection{Observaciones}
%
%	En este \emph{sprint} ha habíado retraso debido a que no se había pensado en un principio realizar los patrones \emph{factory} para hacer el modelo más adaptable. Además parte del retraso ha sido por el uso de la lectura de documentos \emph{XML} ya que el alumno nunca lo había hecho desde el código en \emph{Java}.

\subsection{Seguimiento}

	En la figura \ref{fig:s9:burndown} podemos ver el \emph{burndown chart} y que se ha ajustado el trabajo con la planificación.

\begin{figure}[t]
	\centering
		\includegraphics[width=0.85\textwidth]{sprints/figures/s9-burndown.png}
	\caption{\emph{Burndown chart} al final del \emph{sprint} 10.}
	\label{fig:s9:burndown}
\end{figure}	